.\" Copyright (C) 2016, Michael Kerrisk <mtk.manpages@gmail.com>
.\" Based on an earlier version of the page where a few pieces were
.\" copyright (C) 1993 by Dan Miner (dminer@nyx.cs.du.edu) and subsequently
.\" others (see old changelog below).
.\" The structure definitions are taken more or less straight from the kernel
.\" source files.
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\"
.\" Modified Sat Jul 24 12:35:12 1993 by Rik Faith <faith@cs.unc.edu>
.\" Modified Tue Oct 22 22:29:51 1996 by Eric S. Raymond <esr@thyrsus.com>
.\" Modified Mon Aug 25 16:06:11 1997 by Nicolás Lichtmaier <nick@debian.org>
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 Dan Miner, 2016 Michael Kerrisk 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Adam Byrtek (PTM) <alpha@irc.pl>, 1998.
.\" Andrzej M. Krzysztofowicz (PTM) <ankry@green.mf.pg.gda.pl>, 2002.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2017.
.TH SYSINFO 2 2016\-07\-17 Linux "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
sysinfo \- zwraca informacje dotyczące systemu
.SH SKŁADNIA
\fB#include <sys/sysinfo.h>\fP
.sp
\fBint sysinfo(struct sysinfo *\fP\fIinfo\fP\fB);\fP
.SH OPIS
\fBsysinfo\fP() zwraca niektóre statystyki dotyczące użycia pamięci fizycznej,
użycia pamięci  przestrzeni wymiany oraz średniego obciążenia systemu.

Aż do Linuksa 2.3.16 \fBsysinfo\fP() zwracało informacje w następującej
strukturze:

.nf
.in +4n
struct sysinfo {
    long uptime;             /* Liczba sekund od startu systemu */
    unsigned long loads[3];  /* Średnie obciążenie w ciągu 1, 5 i 15min.*/
    unsigned long totalram;  /* Ilość pamięci */
    unsigned long freeram;   /* Ilość wolnej pamięci */
    unsigned long sharedram; /* Ilość pamięci wspólnej */
    unsigned long bufferram; /* Pamięć wykorzystywana przez bufory */
    unsigned long totalswap; /* Ilość pamięci wymiany */
    unsigned long freeswap;  /* Ilość wolnej pamięci wymiany */
    unsigned short procs;    /* Liczba procesów */
    char _f[22];             /* Dopełnienie do 64 bajtów */
};
.in
.fi
.PP
W powyższej strukturze rozmiary pamięci fizycznej i przestrzeni wymiany są
podawane w bajtach

Począwszy od Linuksa 2.3.23 (i386) i 2.3.48 (wszystkie architektury)
struktura ta ma postać:

.nf
.in +4n
struct sysinfo {
    long uptime;             /* Liczba sekund od startu systemu */
    unsigned long loads[3];  /* Średnie obciążenie w ciągu 1, 5 i 15 minut */
    unsigned long totalram;  /* Ilość pamięci */
    unsigned long freeram;   /* Ilość wolnej pamięci */
    unsigned long sharedram; /* Ilość pamięci wspólnej */
    unsigned long bufferram; /* Pamięć wykorzystywana przez bufory */
    unsigned long totalswap; /* Ilość pamięci wymiany */
    unsigned long freeswap;  /* Ilość wolnej pamięci wymiany */
    unsigned short procs;    /* Ilość procesów */
    unsigned long totalhigh; /* Ilość pamięci wysokiej */
    unsigned long freehigh;  /* Ilość wolnej pamięci wysokiej */
    unsigned int mem_unit;   /* Wielkość jednostki pamięci w bajtach */
    char _f[20\-2*sizeof(long)\-sizeof(int)]; /* Dopełnienie do 64 bajtów */
};
.in
.fi
.PP
W powyższej strukturze rozmiary pamięci fizycznej i przestrzeni wymiany są
podawane jako wielokrotności  \fImem_unit\fP bajtów.
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
W przypadku powodzenia \fBsysinfo\fP() zwraca zero. W razie wystąpienia błędu
zwracane jest \-1 i ustawiana jest odpowiednia wartość zmiennej \fIerrno\fP.
.SH BŁĘDY
.TP 
\fBEFAULT\fP
\fIinfo\fP nie jest poprawnym adresem.
.SH WERSJE
\fBsysinfo\fP() pojawiło się w Linuksie 0.98.pl6.
.SH "ZGODNE Z"
Ta funkcja jest specyficzna dla Linuksa i nie powinna być wykorzystywana w
programach, które mają być przenośne.
.SH UWAGI
Wszystkie informacje dostarczane przez to wywołanie systemowe są także
dostępne w \fI/proc/meminfo\fP i \fI/proc/loadavg\fP.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBproc\fP(5)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Adam Byrtek (PTM) <alpha@irc.pl>,
Andrzej M. Krzysztofowicz (PTM) <ankry@green.mf.pg.gda.pl>
i
Robert Luberda <robert@debian.org>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
